\section{Pruebas}
Ya que se tiene montado todo el sistema, se realizarán las pruebas para así saber que tipo de información está enviando y recibiendo la blockchain, para ello se emplea la herramienta wireshark, configurandola para que escuche únicamente el localhost y los puertos de cada nodo respectivamente.
\subsection{Analizando tráfico entre nodos}
Se tienen corriendo 3 nodos escuchando en los puertos 3001, 3002 y 3003, serán estos puertos los que se escucharan en wireshark. Adicionalmente el nodo que está escuchando el puerto 3001 y el nodo en el puerto 3002 se encuentra generando bloques cada 15 segundos, mientras que el nodo en el puerto 3002 tan solo está recibiendo información de los otros 2.
Analizando en filtro
\begin{lstlisting}[breaklines]
  tcp.port == 3001
\end{lstlisting}
se visualiza trafico trafico constante pero no tan abundante, al usar la opción de seguir el tráfico se evidencia que todo va cifrado, nadie en el medio puede visualizar qué información se está enviando como se muestra en la figura \ref{fig:traficoCifrado}.

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=1\textwidth]{2Desarrollo/Pruebas/img/traficoCifradoNodos.png}
	\caption{Tráfico cifrado entre nodos}
	\label{fig:traficoCifrado}
\end{figure}

Usando el mismo filtro pero en el puerto 3003 se obtiene un resultado muy similar, un tráfico cifrado y constante. Sin embargo en el puerto 3002 (nodo que no está generando bloques) el tráfico que existe es muy poco frecuente esto muy probablemente debido a que él no está enviando ningún dato sino por el contrario solo está recibiendo datos.

\subsection{Analizando trafico cliente - nodo}
Para llevar a cabo este análisis se emplea uno de los nodos corriendo, más específicamente el que está escuchando llamadas RPC en el puerto 8501. De la misma manera que el análisis anterior se emplea el filtro.
\begin{lstlisting}[breaklines]
  tcp.port == 8501
\end{lstlisting}
En este análisis el tráfico si va por http y es posible visualizar que está ocurriendo como se ve en la figura \ref{fig:ejemploRPC}.
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=1\textwidth]{2Desarrollo/Pruebas/img/ejemploRPC.png}
	\caption{Tráfico cuando se realizó un voto}
	\label{fig:ejemploRPC}
\end{figure}

Lo curioso de esto es que se visualizan llamadas pidiendo el número de bloque actual y luego pidiendo más información de ese bloque, pero lo curioso es que nunca se puede visualizar una llamada realizando la transacción del contrato, la única referencia a la dirección del votante es la pérdida del saldo de esta cuenta, como se muestra en la mitad de la figura \ref{fig:ejemploRPC}.
